[能大]疑不堪讀書及生活壓力，廿歲大專生墮樓亡

【本報訊】疑不堪讀書及生活壓力，廿歲大專生墮樓亡。墮斃男生伍健灃（廿歲），在香港能仁專上學院升讀會計（榮譽）工商管理學士學位課程三年級。他與父母及祖母同住牛頭角彩盈邨盈樂樓十九樓一單位。據伍的祖母透露，伍孝順及乖巧，經常幫忙做家務。中秋節當日，伍仍與家人及親戚一同「做節」，並無異樣，前晚還替母親晾衫及摺衫，無透露自己有不快事情。

現場未檢獲遺書

事發於昨凌晨一時許，伍從寓所墮下，跌在一樓平台陷入昏迷，由街坊揭發報警。警方、消防員及救護員接報趕抵，將伍從平台移至地面，再送往聯合醫院搶救，惜延至半小時後不治。警方在現場未有檢獲遺書，經調查後初步懷疑他不堪讀書及生活壓力困擾，案件列作有人從高處墮下。

昨午三時許，其三男一女親友返回墮樓現場對開地面路祭，有道士進行招魂儀式，地上放有伍的牌位，又擺放叉燒飯、薯仔雞翼及可樂等祭品。眾人神情哀傷，拜祭儀式約半小時後完結，眾人即不發一言地離去。

香港能仁專上學院發言人證實伍為該校學生，指他性格文靜，不時參加學校的課外活動，在學校表現正常。校方已即時啟動危機處理小組跟進，並向教育局通報事件。

能大

福氣黎

福你老母
香港人需要嘅，唔係自殺
係一個正常返少少嘅社會

讀唔到咪打工，洗乜死

如果佢有上連登

日日咁俾連登仔笑都幾慘

係咪發現升錯大學？

公屋又1分

薯仔雞翼做祭品比較小見...

Btw rip

唔夠學生 要殺校

能大唷

廢物
讀ou thei 能大呢類垃圾自資俾你讀到幾叻都冇用啦
成世俾人睇唔起

日日都十九幾個大學大專排位post

十足D中學生講「我間XXX中學勁過你呀」

我自己唔係讀呢D學店我都感覺到佢地個種壓力

明知係唔好 有屋企壓力又唔quit得 頂硬上讀又冇前路 讀緊又俾連登仔笑

其實都幾灰

所以佢咪自殺死左

合晒你意願啦

其實真係幾痴撚線

對於青年自殺問題

一邊屌吳克儉冷血

一邊連跳樓死都笑尻人地垃圾

話唔定係入左能大三年先發現比人水左所以自殺

你應該要諗嘅係，而家社會上嘅人點解開始改用福氣，而唔呢啲反自殺、大愛嘅說話

雖然同意你咁講 但揀得撚大真係預左俾人笑啦
間校舍仲細過間中學 o camp竟然係參觀港大圖書館
利申讀樹大已經免疫哂點俾人笑

讀書又廢 要讀自資
連揀學校都唔撚識揀
似係本身智力有問題多d

有時真係清官難審家庭事
由其係呢D 公屋家庭
(可能)對個仔好有期望
個仔又考順既 但唔係精叻個類型
唔想屋企失望就頂硬上入住呢D 「大學」向屋企交代
點知上到黎而家冇灣轉

而家人大左
知道做人既野真係 好多野都唔係話有得「揀」
對呢D新聞我真係恥笑唔落

真係有人讀能仁

屌你啦
講風涼說話

好撚慘 不過對佢黎講係一個解脫黎。rip

借比自己弱者既來恥笑都好幼稚
一樣唔叻
有能耐就去搵更強既來挑戰

屌你老母，垃圾

人都死左，冷血成咁..

連登仔把口衰係人人都知
但唔知佢現實係咪都係咁，有咁既朋友真係....

好幼稚
不過反映左人性其中一面

老實講先唔講死唔死
住公屋仲讀能大咩心態？
出黎做看更都冇咁嬲

能大d學生買少見少，大家要好好珍惜

窮撚讀唔成書 仲要讀自資
錢從何來 廿幾萬
咪又係樓上班港畜交既稅囉
爽歪歪

agger

窮家兒女自殺是數字
高官兒女自殺是故事

貧富懸殊太嚴重 歷史上嘅香港大把人做苦工都過到生活甚至有樓 宜家啲老細冇人情味 諗嘅只係點用最低嘅人工都請到狗

香港能仁專上學院發言人證實伍為該校學生，指他性格文靜

我諗關性格事多d,有幾何見自殺既人係外向
應該係外向既人識搵人傾訴

rip

能大讀完真係出黎分分鐘做返d中學畢業既工
你知見工d hr幾濕鳩 到時可能又恥笑你

畢左業做左公務員
乞食科畢業除左政府冇容身之所

考ACO/CA啦

你班友盲嘅
撚專啫

你唔發覺係香港人害死香港人咩
華人社會冇個正常

當一個自殺而死既人
社會唔係驚訝
探討佢點解要自殺，點解有咁既悲劇發生
而係已經習慣左麻目左
甚至開始以當事人既背景
逐一指摘批評
公屋就笑鳩佢窮人生仔
居屋就收撚左皮不上不下挑唔到野黎屌
私樓就話人有樓都要自殺，少少壓力都面對唔到
中六畢業就屌佢垃圾讀唔成書
自資大學就笑佢比錢買學位出到黎又係萬頭一個月
八大就日日係到排排名，邊間比邊間勁，埋大shitty咁樣
就連三大都笑人冇前途讀垃圾科，N展仔文科仔
係唔係要讀醫讀law先有資格生存呀
你唔係當事人你知人地啲乜野先？
連死左既人你地都咁撚樣
對人既基本尊重都冇
呢個社會真係冇得救

都係高登仔害
成日笑鳩能大

最得人驚既係竟然有人話死得好,咁就少左一個競爭對手

香港人已經冇得救

當成個社會都趨向係咁既麻目心態
不正常既事響呢個地方都變左正常
我真係搵唔到有咩方法可以醫治呢個地方既人思想上既疾病，同埋受害者既心病

撚大York 又死件垃圾

唔明點解明明讀書唔叻 屋企又唔係環境好
都走去讀呢d 19課程 晒錢晒時間
讀完同冇讀冇分別

有時真係要關心吓朋友，特別果啲睇落正正常常果啲，抑鬱症真係會突然間殺咗你嘅好朋友

在座有講風涼話果啲，隨時下一個係你嘅好朋友

所以我成日都覺得學生自殺,唔多唔少都關呢到班所謂連登仔事

笑撚死
垃圾自資仔

見你係個po回左好幾次

其實你自己都唔見得係社會好高層 何必咁呢

得饒人處且饒人喇

公屋，能大，自殺
唉

Rip

no offense
你笑得人讀自資垃圾
人地都可以笑返你諗要做1823接線生又有幾高成就 不過我冇打算咁做

我自己唔係讀能仁 同你都冇仇冇怨
純粹見你係咁追擊個後生仔垃圾
好奇睇下你係咩背景 唔好介意

算啦 佢地先係正常人

日日都有人咁樣自殺
對其他人有咩意義先🤷🏻‍♂️

呢單係香港年青人自殺新聞

唔好用「其他人」溝淡個問題

咁含大呢 pound of my school

所有自資都係垃圾
你老豆老母有錢 用年長生身份入一樣收
同班阿叔阿嬸拎同一張CERT 班人知唔知醜

幾撚ON9先可以喺呢啲時候笑人讀能仁?

其實你都開好多自殺post

兩單CASE都係20歲

有錢仔自殺就

「生在這畸型社會 一直以來辛苦了
一路好走」

讀能仁自殺就垃圾廢物

真係唔明係咩心態

大把連登仔yijin都不如學人笑柒人
明明係地底泥，上到連登就個個變晒ivy league畢業社會精英

咁又點？讀大學嘅個個都想讀大學？
環境逼出嚟架咋，普遍HR唔會CONCERN你讀咩院校，剩係會睇你係咪DEGREE，可唔可以FULFILL到佢個要求。
你講得呢句野拎到張大學CERT我都唔覺得你好威

精英樓主做接線生唔到你質疑